支那鐵廠數千職工維權 遭千警包圍鎮壓

3月23日、24日，位於河北邯鄲市涉縣的天津鐵廠的數千名職工遊行示威，抗議企業整改不善、待遇下降等。當局調動數千名警力進行鎮壓，全面封鎖現場，有職工被抓、被打傷。

一位參與維權的職工向大紀元記者透露，維權開始於23日，當日大約有3千多名職工自發聚集在神山廣場，然後從廣場一路遊行，高呼「罷工、罷工」 、「我們要生存」等口號，遊行至鐵廠領導辦公樓，隊伍進入廠區，在廠區裡轉了一圈。

最後在辦公樓底下高呼口號維權，「當時他們（領導）開會，已經有警察來保護他們了，職工也沒見到他們。」這位職工說。

23日晚，當地政府調動數千名警力欲進行鎮壓，「當天晚上他們從石家莊、邯鄲、邢台等周邊調集了幾千警力，24日早上所有警力把我們這裡戒嚴了。」

另一位職工說：「警察來了之後就開始封路，因為工廠是在山區，進出的路口一共沒幾個，全給封鎖了。而且還對現場進行了信號屏蔽，電話也打不出去。」

第一位職工則表示，「週六（23日）和週日（24日）都有發生肢體衝突，週六有職工受傷，進醫院治療，週日沖進指揮部辦公樓後，又有警察打人。」

目前維權職工被抓、被打傷的人數不得而知，工廠周圍仍然被站成人牆的警察重重包圍，至25日，職工們已經無法聚集在一起，大家開始正常上班。據了解，廠方請來了省級與市級官員到現場進行協商。

有消息指，2月15日接手鐵廠進行重組混改的德龍集團目前已經撤離，由天津市國資委接管，警察全部撤離，100人的巡視組到各部門收集職工訴求，進行解決問題。不過，此消息目前未獲得官方證實。

此次職工維權的導火索是德龍集團接手一個月，職工的工資被凍結，無法取出，並且職工發現養老保險被拖欠，因此引發了大規模的維權行動。

據職工們透露，天津鐵廠自2010年開始處於虧損狀態，近3年來職工們一直過著降薪生活，現在企業入不敷出，欠債七百多億元。

政府以重組混改的方式讓企業起死回生，當初接手天津鐵廠的集團有德龍、英龍、方大，方大集團欲以400億元接手，承諾職工年薪10萬元，最後或許德龍背後勢力強大，以200億元接手了該企業，德龍到現在只注資30億元，因此職工們對該集團非常不滿意，要求德龍滾出天鐵。

「本以為天鐵通過混改 ，改變生活，改變收入！可是經過了一個多月來 ，德龍集團管理人員從未談及民生問題，各種手段壓榨工人、變相裁人！通過一些方法逼退工人自己辭職！還沒有進來幾天，公司高管先後配了幾輛奧迪車與大眾帕薩特汽車，職工幹部收入差距太大。」職工們說。

目前職工們提出了十餘項訴求，包括之前斷交的保險要補齊；職工工資獎金要有一個明確的定級；醫療、教育都對接天津；加班費應該有明確的支付標準；女職工的產假及哺乳假和生育津貼問題等等。

職工們的維權雖然被鎮壓下去，但是職工代表目前仍然在與廠方進行談判，他們希望有一個滿意的結果。

到最後乜事都無
幫中共維穩班老坑都仆哂街啦